การเข้ารหัสที่อ่อนแอและบางครั้งก็อิมพลีเมนต์ผิดพลาด
ก็มีปัญหาช่องโหว่เปิดให้แฮกเกอร์ส่งโค้ดเข้าไปรันบนเครื่องของเหยื่อ
ของเดลล์
ของเลอโนโว
จากผู้ผลิตคอมพิวเตอร์เอง
จึงทำรายงานสำรวจความปลอดภัยของระบบอัปเดตจากผู้ผลิต
ชื่อ
ด้วยกุญแจ
ทาง
ที่ตรวจสอบโค้ดอัปเดตว่าใบรับรองมี
ที่มา
นอกจากเดลล์ที่มีช่องโหว่
ปัญหานี้ถูกแก้ไปใน
ปีที่แล้วมีรายงานช่องโหว่สำคัญ
ผู้ผลิตรายอื่น
ผู้ผลิตหลายรายส่งโค้ดอัพเดตโดยไม่เข้ารหัสและไม่ตรวจสอบโค้ดที่ดาวน์โหลดมา
พบว่าผู้ผลิตทุกรายมีช่องโหว่ระดับร้ายแรงสูงทั้งสิ้น
รวมช่องโหว่
ราย
รายการ
รายงานฉบับเต็มสามารถอ่านได้ฟรี
รายงานระบบอัปเดตของผู้ผลิตเปิดช่องโหว่ให้คอมพิวเตอร์จำนวนมาก
ว่า
หรือ
หรือ
หรือไม่
เข้ารหัสไฟล์
เช่น
เช่น
เดลล์
เอชพี
เอซุส
เอเซอร์
และ
และเลอโนโว
โดยไม่ได้ตรวจสอบกุญแจจริง
ได้แก่
12
2.4.3.0
5
Asus
DELL
DELL
DFS
DFS
Dell
Duo
Duo
Duo
Foundation
INC.
Live
Live
Security
Security
Security
Service
Superfish
Update
Update
eDellRoot
eDellRoot
manifest
md5Asus
